政府稱視乎上訴才安排補選 安排通常要4至6個月時間準備

政府稱視乎上訴安排補選

【本報訊】社民連梁國雄、香港眾志羅冠聰、劉小麗及姚松炎4人被高等法院裁定宣誓無效，連同早前青年新政游蕙禎及梁頌恆，先後有6人失立法會議員資格。政制及內地事務局局長聶德權昨表示，要視乎未來的司法程序，包括梁游案下月25日上訴許可聆訊的結果、其餘4人是否上訴等，才能決定6個議席的補選何時進行；至於分開兩次補選或是一併補選，現時段較難交代。
聶德權昨出席電台節目時表示，根據《立法會條例》要求，立會秘書得悉有議席出缺時，須在21日內在憲報刊登公告，選舉管理委員會會按照法例規定及實際情況安排補選工作。補選安排通常要4至6個月時間準備，當中要考慮人手調動、票站場地安排及公帑運用。

須待梁游案結果

他指，梁游案下月25日終審法院有上訴許可聆訊，故要視乎聆訊結果、法律程序是否完成，才能進行補選；另外4人也要視乎他們有否上訴。若梁游二人敗訴能否參加補選，聶稱會按法律處理，不評論個別個案。至於政府會否在泛民失去直選分組點票否決權時推具爭議性政策，他未正面回應，只稱推動政策會爭取社會支持。
■記者嚴敏慧
<蘋果>

建制大把時間修改議事規則及通過爭議性議案！

泛民準備好補選工作未？

分開補選有機會全取返， 不過土共一定唔會咁做

6席中如果建制攞到2席
泛民係分組點票全輸

唔通俾你補選完先上訴